---
author: Benoît Domart
title: Exercice 3 - Utilisation de la session
tags:
    - 0-simple
---

# Exercice 3 - Utilisation de la session

???+info "Problématique : HTTP est un protocole sans état"

    Aucune information n'est conservée entre deux requêtes HTTP :

    <center>
        ![Exemples](./intro_session.gif)
    </center>

???+success "La session en JEE"

    On souhaite avoir un objet "session" qui conserve en mémoire des informations liées à l'utilisateur. On souhaite par exemple pouvoir retenir son nom, qu'il a saisi lors de la connexion à l'application, sans avoir à lui redemander à chaque page.

    JEE permet de faire cela grace à l'objet `javax.servlet.http.HttpSession`. Cet objet utilise en fait un cookie pour faire le lien entre les différentes requêtes HTTP, mais ceci est transparent pour le développeur qui l'utilise.

    Pour obtenir cet objet, on passe par la requête, en effectuant `request.getSession()`. Cela permet d'obtenir la session de l'utilisateur, et éventuellement de la créer si elle n'existe pas encore.

    De la même manière qu'avec l'objet `javax.servlet.http.HttpServletRequest`, il est ensuite possible :

    - de sauvegarder des informations, via `void HttpSession.setAttribute(String name, Object value)`,
    - de les récupérer via `Object getAttribute(String name)`.

???+exercice "Compteur de passage"

    Créer une servlet qui affiche un compteur qui est incrémenté à chaque accès sur cette servlet durant la navigation de l'utilisateur.

    Il faut vérifier que l'utilisateur peut afficher d'autres pages (c'est-à-dire exécuter d'autres servlets), et que le compteur continue de s'incrémenter lorsqu'il exécute à nouveau cette servlet.